# Описание

Вместо bnf-грамматики и соответствующего парсера я написал свой vocabulary для sql операторов, определив для каждого "индекс", "порядок" и набор возможных переменных. 

В файле vocabulary.txt представлены используемые мной операторы, у каждого есть свой индекс - уникальный индефикатор. Кроме этого я добавил оператор начала( START ) и конца ( END ) строки.

В файле order.txt определен порядок операторов : сначала идет сам оператор, а затем набор остальных операторов, после которых этот оператор может идти. Таким образом я составляю матрицу NxN из нулей и единиц, с помощью которой в дальнейшем проверяю, стоит ли оператор на "своем месте".

В файле variable.txt я определил, какой "вид" переменной может использоваться с ним. Например, после оператора LIMIT может стоять только число (DIGIT) 

Класс SqlVocabularyLoader содержит в себе логику загрузки словаря оператор: из выше упомянутых файлов создаются экземпляры класса Operator, каждый из которых имеет информацию о своем индефикаторе, возможных переменных и название. 
Парсинг SQL запроса происходит в классе Parser. Этот класс подгружает словарь в виде HashMap<String, Operator> , а также матрицу порядка следования операторов. Изначально строка разбивается на токены, где каждый токен это оператор или переменная. Парсер сохраняет информацию о текущем операторе в переменной Operator currentOperator. Каждый токен проверяет на принадлежность к объекту Operator или переменной, затем проверяется его валидность: для операторов это порядок следования, для переменной это predicate у текущего оператора. Если какой-то из токенов нарушает правила "словаря", парсер сразу же бросает ошибку. Таким образом происходит валидация sql запроса: если Вы попробуйте ввести неверный sql запрос, парсер даст вам об этом знать, по возможности указав место ошибки.

Валидная sql строка попадает в FromSqlToMongoCrudConverter. Приватные методы вятигавают переменные, соответствующии определенным операторам и составляют Mongo запрос.

Сам парсер удалось сделать достаточно расширяемым и переиспользуемым, однакого что касается конвертация из sql в mongo, то класс не сильно открыт для расширений. 